青年中冷槍 頭盔救一命

青年中冷槍 頭盔救一命

T先生頭部中槍後，因怕被捕而不敢去醫院求醫，只由其他示威者幫忙包紮傷口止血。

【致命武力】

【本報訊】警方前日在元朗清場，先後多次發射催淚煙、胡椒彈、布袋彈及海綿彈，醫管局表示共有24人受傷入院，年齡介乎15至60歲，當中四人情況穩定，其餘已經出院。有當日中槍的示威者斥警方未有舉旗警告，直接以海綿彈射向其頭部，他形容：「如果冇頭盔擋一擋，我死咗啦！」事主事後因害怕被捕，不敢向公立醫院求醫，經在場人士替他即場包紮後自行處理傷勢。

記者：詹家志

相關新聞：遮打集會演變三路遊行

中彈受傷的T先生在大學讀理科，已經畢業，他向《蘋果》表示，本身不是激進示威者，但近日見政府遲遲未肯回應市民訴求，開始站在前線抗爭。前日傍晚6時許，他身處南邊圍，再轉移到西邊圍支援其他抗爭者，大約站在第三排位置，見到警方曾發射催淚彈，遂戴上頭盔及眼罩作防護。

警民雙方對峙期間，他突然感到頭部有一下重擊，猶如「俾個籃球重重掟中個頭咁」，當下頭盔飛脫至數米外，左邊頭部有一陣劇痛及暈眩，耳邊傳來一陣耳鳴，一摸頭部發現手上染有血迹，才知道自己頭中彈，由於失去反抗能力，他被其他戰友扶至較遠處休息，經檢查後傷口來自左耳對上位置，並在中彈地點撿獲一枚綠色彈頭，相信是被海綿彈擊中頭部。

擔心被捕拒入院

由於早前有示威者在公立醫院求醫被捕，他獲有急救知識的示威者幫忙以紗布等工具止血及包紮傷口，未敢往醫院求醫，自行乘西鐵離開，至今傷口仍未完全癒合，料稍後要再往私家診所縫針。

他批評，警方應對反送中示威時「一次比一次暴力」，幸自己有頭盔「擋一擋」減輕海綿彈威力，否則後果不堪設想，現時對任何政府或公營部門都失去信心，不過他強調絕不會因為中彈而退縮，矢言繼續參加反送中活動。

香港人權監察總幹事羅啟沃表示，海綿彈表面用較軟物料包住彈頭位置，但任何人中彈後仍要承受其衝擊力，尤其是10米範圍內中彈可致命，重申即使是海綿彈也是槍彈，有頗大的殺傷力，不適合用於人群控制。

相關新聞：記者向示威者揮手 警：協助暴動

前日遭海綿彈射中頭後，T先生當時感到劇痛及暈眩。

就算身上有多處瘀傷，T先生揚言不會退縮。詹家志攝

有中彈致死案例

據資料顯示，海綿彈（Sponge Rounds）直徑40毫米、前端為海綿材質的子彈，又名海綿榴彈（Sponge Grenade），屬於非致命武器，射程約50米以內，一般認為殺傷力比橡膠子彈弱，但如在較近的距離、即10米以內擊中胸部、眼睛或頸部，同樣可致命。

翻查案例，以色列警察曾多次使用海綿彈鎮壓巴勒斯坦群眾衝突，因蓄意瞄準上半身，令多名民眾包括小童因此而失去眼睛，甚至引來傷亡，一度飽受各國抨擊。

2014年8月，一名巴籍16歲少年被以色列警員從30呎（約9.14米）外以海綿彈擊中頭部，一周後傷重不治。2016年7月，一名10歲巴籍男童同樣遭以色列警察用海綿彈打中胸部，引起內出血死亡。

上一則
上一則
遍地雜物 熱心市民幫忙清潔

下一則
下一則
劉皇發妹夫斥何君堯鼓吹恐襲

遮打集會演變三路遊行
記者向示威者揮手 警：協助暴動
物資由銅鑼灣傳到金鐘
美教授：催淚彈毒害無辜
萬人遮打集會聲討警黑勾結
灣仔連儂傘人「通緝鄧炳強」
速龍警棍鑲環非法增武力
前警員揭民居旁放催淚煙違指引
特首辦否認林鄭「急病」辭職
暴警對準掃射 記者險爆頭亡
TVB現「泯滅良心」直幡
CNN：警瘋狂追打和平示威者
查問洋記者 警英文差敗走
木盾擋子彈 抗爭者靠信念支撐
「獨自行元朗」 鍾健平被拘捕
量刑起點重 「買老婆餅」抗辯
警無示委任證 霸氣姐拒查ID
催淚煙湧院舍 長者狂咳不適
遍地雜物 熱心市民幫忙清潔
劉皇發妹夫斥何君堯鼓吹恐襲
梁志祥：警不應入元朗站
兩公僕申請集會與民同行
530港鐵職員促高層認錯
西環集中營︰親北京大人物為鄉黑撐腰
生雞蛋來襲 催淚彈還擊警亂槍狂射平民